(誤闖紅隧)失智症老婦送貨迷路 丈夫決定結束藥材店

今日（9日）早上，一名六旬婦推著手推車闖入紅隧，推車過海，她下午被警方帶回警署，再由丈夫接走。老婦這奇怪舉動背後，有一段淒酸故事。她是上環一間藥材舖的老闆娘，兩夫婦結婚逾卅載，但她在三年前確診腦退化症，仍堅持在區內送貨。今日疑受病情影響，在馬路亂走了8公里，險象環生。丈夫梁先生接回愛妻，意識到她狀態大不如前，決定要結束經營半生的藥材舖，全力照顧病妻，不讓她再次走失。他接受香港01記者電話訪問時說：「生意始終有終結一日，老婆娶咗幾十年要照顧佢，唔會放棄。

幾多對持續愛到幾多歲

推

妻三年前記性不如前 求診揭患病

腦退化症又稱「失智症」，65歲以上為高危年齡，有百分之五至十的機會患上。記憶不如昔日靈光，認知功能逐漸失去，方向感、判斷力也會隨之消失，會忘記時間、迷失方向，甚至危險地橫過馬路。這種症狀，也出現在61歲的梁太身上。三年前，梁太記憶力明顯衰退，梁先生察覺到枕邊人的異樣，帶她前往政府診所求醫，終確診她患上腦退化症，需定時覆診。

既是妻子 亦是工作伙伴

結婚逾卅載，梁太既是妻子，亦是工作伙伴。梁先生與胞弟由父親手中，接棒經營藥材生意，在上環區開設樓上舖。梁太誕下麟兒，照顧一家三口生活外，也不忘抽空到舖頭幫忙，「送貨一手一腳自己打理」。即使梁太患病後，仍然協助在區內送貨，三年來不曾出現問題，直至今天由舖頭送貨至中環，發生誤闖紅隧事件。

梁先生下午來到灣仔警署，接走妻子。其實，為防範妻子迷路，梁先生早有準備，製作一個名牌，上面寫有妻子名字、病名、自己的名字及電話，並要求妻子掛在胸前。妻子因嫌棄「核突」，便把名牌放入褲袋中，慶幸警方發現名牌，並即時通知他到警署接回妻子。對於妻子推着載滿貨物的手推車，由金鐘前往銅鑼灣，再穿過整條紅磡隧道，梁先生大感訝異，不明白為何紅隧職員未有阻止妻子，「唔係責怪，只係好奇怪，希望紅隧加強安全措施。」

與妻子感情深厚 願棄生意做照顧者

妻子闖入紅隧一事，令梁先生意識到其病情日漸嚴重，決心放棄經營至今的藥材生意，全心全意照顧她。問及會否不捨得放棄事業，或者讓兒子繼承父業做「第三代」老闆，梁先生坦言，32歲的兒子無意接手生意，而且與妻子朝夕相處30多年，感情深厚，做不出棄她不顧的事，「生意始終有終結一日，老婆娶咗幾十年都要照顧佢，唔會放棄。」

respect

今日一睇完新聞仲恥笑左幾下

好老公

呢排不停炒車

「生意始終有終結一日，老婆娶咗幾十年都要照顧佢，唔會放棄。」

61算候生......

今朝個post

‘個樣一睇就知係蝗’
‘唔似香港人樣’

結咗婚幾十年做咗30幾年生意

連登仔

連登諸葛亮全面進場
個阿婆頭頂又冇刻住失智症三隻字
點知得咁多？

紅隧班人點做嘢㗎
錢就識收
但有個人直接當行人隧道噉穿過紅隧都冇人理

連登仔一向冷血黑心
有咁嘅反應不意外

之前冇參與過討論
所以唔係炒車想兜
齋睇本文
阿婆又唔係第一日病
仲俾佢自己送貨
一陣有起咩事就累己累人

最終結果。。。。

好心酸

係時侯退休喇

垃圾連登仔

鍵盤上精神上無限量支持

明明今日晏晝就有新聞內文係講個阿婆有腦退化
所以先搞成咁
點解香港人咁鍾意炒車
次次都係睇完標題 又唔睇內容就妄下定論
雖然報紙佬鍾意炒作
但唔代表作為讀者可以睇啲唔睇啲

今朝有幾多人炒車

講咩內容姐....日頭D新聞係冇講哂全部野出黎嘛

【11:50】誤闖紅隧的婦人姓陳62歲，於灣仔警署接受警方調查後，由丈夫梁先生接走；據悉，婦人姓陳，丈夫經營藥材舖，她由上環送貨往中環，其間經夏愨道步入紅隧，其夫梁先生指太太患有腦退化症。

連燈仔炒夠車未

早上10時11分，紅磡海底隧道的職員，發現一名老婦推着手推車進入管道往九龍方向前行，連忙報警。警員接報到場，在九龍出口截獲老婦，她的手推車上有兩紙箱，警員隨即將她送往灣仔警署作進一步了解，暫列流浪婦人。

有網民之前拍攝到婦人的蹤影，只見她推着手推車，沿灣仔告士打道中線前行，當時巴士、私家車和的士在她兩旁駛過，但她也毫不理會，及後進入紅隧管道，沿慢線的邊旁前行，旁若無人。

徒步闖紅隧事件並非首次，根據法例，任何人未經批准擅自徒步闖入隧道區，可判罰款5,000元及監禁六個月。

真男人

樓上巴打小心啲，連登仔癲架
你一同情啲老人有啲癲佬會冇理由咁一味屌7你

連登仔不嬲都當自己柯南上身㗎啦
有乜嘢衰嘢都話唔係香港人先㗎嘛

屌炒咩車姐
撚知條老野傻架咩
佢個樣似蝗。抵比人罵架喎
而家唔罵都罵左 想點姐？個女人都腦退化架啦。佢識鬼分咩

統計學

希望所有勤勤懇懇認真做野既人都可以被善待

未到60就腦退化真係好慘

你老母個樣都似蝗喎，都我又罵尻伯母先

咪撚咁小學雞啦好心你

好男人

慘還慘
如果我有日老到唔可以自理又搵唔到錢我真係寧願安樂死

連燈又炒車 今朝睇完單新聞覺得有啲怪冇評論

個阿婆此始終都係過唔到海

鞭得未

睇完之後眼濕濕
好撚恩愛

好彩冇真係炒車咋

其實炒車多過女人揸車，變常態

咁過唔到海係事實陳述喎
明明到咗紅磡都俾人捉返去灣仔

所以我通常都係唔留言
隔一日半日再睇返 保持兩秒距離

你個樣都好撚似屎

我有意接管生意丫daddy
比哂我幫你搞得嫁啦 放心啦daddy

對於妻子推着載滿貨物的手推車，由金鐘前往銅鑼灣，再穿過整條紅磡隧道，梁先生大感訝異，不明白為何紅隧職員未有阻止妻子，「唔係責怪，只係好奇怪，希望紅隧加強安全措施。」
即係個阿婆已經過咗海?

都唔知近個小學

咩個樣似蝗抵俾人罵
你平時都係周街鳩屌？

從連登仔身上見識到咩係勇武
我呢d廢老、左膠、和理非，只能講句嘆為觀止

老人痴呆真係好慘，背後個故事令人心酸

個老公真心

柒咗就認啦
重要喺度跌落地下執泥沙
嗌贏咗冇錢攞喎
把口臭撚到死, 畀返啲尊重個婆婆得唔得

唔小心將重點放咗係穿過紅隧個part

點解可以咁樣行哂成條紅隧都無人理
啊婆識瞬間轉移

同樣道理
如果我覺得你個樣生得樣衰又似智障仔，咁冇人肯同你做朋友應該都係你自己抵死

唔知得咁多講嘢就唔好咁陰毒啦
第時你老婆都係咁真係睇你點算

又炒車
好老公

笑錯人

好老公
希望婆婆記憶力衰退
都重會記得有個咁錫自己嘅老公

好擔心自己父母，佢地仲未享過福

候你老母咩

希望你都快啲有老人痴呆然後出街俾車撞撚死
而家俾你仲可以冇病冇痛係到鳩up 真係唔抵

你收鳩皮啦屌你老母

條友日日係時事台鳩噏搏屌㗎
唔好覆唔好負皮
有人理佢佢會好開心
直接block撚咗佢就ok

唔係責怪，只係好奇怪
老友記唔係得個急字都算係咁

又見証香港人係好鐘意炒車

史上第一次係紅隧抄添仲要

雖然係傻人發現案

但好心酸

夜媽媽睇呢d post真係喊死人

岩岩睇到佢個名 收到 即block

呢啲病人除非你搵個大鐵鏈鎖住佢或者搵人廿四小時看住佢，如果唔係佢都會有機會亂咁走

就算唔係病，有少少退化都好大獲，試過二次同兩老去飲茶，剛剛埋完單，同阿媽著好衫，我都未轉身拿自已件樓，佢就一枝箭咁向門口爆走，話要返屋企，要即刻追住

之前呂畜單野連登仔最撚識話FB D無知婦孺衝出黎柒跟風向
其實依家連登就係最多呢D ON9仔炒哂車

好在我無笑佢

係點都有危險
但盡量唔好俾佢喺街上獨處是常識吧

未審先判

Btw respect

不忍妻子罹患失智症 88歲老翁鐵鎚殺妻

道德撚全面進場

藥材其實勁好賺，成本兩蚊可以賣到20蚊，睇佢都係良心價賣藥材

記錯樣貌 門牌記錯

感人

留意返
係呢度先炒車
唔好拉全香港人落水

好老公真男人

做個d收銀自己返工都返到腦退化

果係間房做既野不斷重覆

好感人 係真愛啊啊啊

而家乜鳩嘢都興叫炒車?

個樓主一開頭都係笑佢似陳小春套戲
下面班人就講咁樣行隧道有可能犯法之餘有機會累己累人

係唔係百幾個回覆有兩三個問國藉就係成個討論區都有問題先?
痴撚線

做男人做到咁真係

BTW 個老公真係好MAN

自己老母都係有腦退化
而家全家都輪流照顧佢
老豆幾十歲人放咗工都要湊住佢勁辛苦

自己屋企人都有呢種病先知照顧失智病患者真係好好好辛苦，係睇少一眼都唔得

真男人
祝佢地平平安安過埋下半世

支那01

唔知點解睇到連登小學雞炒車之後即刻駁咀個怒羞成怒Feel好撚爽！

屌 真心感動

屌真男人

屌你老味
唔知就收嗲啦

點解要話佢老公係真男人
明知佢老婆有腦退化 仲比佢去送貨
既然老婆有腦退化 老公應該陪佢多d 而唔係比佢去送貨啦
出個錢請人送貨唔得咩？
如果老婆堅持要送
如果係真男人既話更加要堅持唔準佢送啦？隔離街都係咁話啦下話？
今次真係好彩無事發生
如果唔係後悔都無用

追憶 oh oh

明知老婆痴呆就咪撚叫佢落鋪啦
嫌紅隧唔夠塞?

你全家幾時可以仆街死?

連登班柒頭又炒車，影撚衰晒

連登仔炒車有幾奇，又唔係第一次